美網》「海峽組合」強心臟！謝淑薇再度逆轉勝闖第三輪 - 體育	
2023-09-02	
https://www.chinatimes.com/realtimenews/20230902000750-260403	
美網女雙第二輪台灣名將謝淑薇與中國搭檔王欣瑜，於台灣時間今天(2日)凌晨出戰美國瑪蒂克-桑茲（Bethanie Mattek-Sands）與俄羅斯波塔波娃（Anastasia Potapova）組合。雙方歷經大戰三盤，「海峽組合」先輸一盤再倒趕兩盤，最後以6比3、7比6、7比5，逆轉擊敗對手，挺進第三輪。謝淑薇也締造本季大滿貫女雙14連勝，持續朝著三連冠邁進。

謝淑薇與王欣瑜首戰打得辛苦，鏖戰逾2小時，以4比6、7比5、6比2擊敗對手，挺進次輪。今天再度三盤大戰，戰況更加驚險，歷經2小時18分鐘，戰到最後一刻才分出勝負。此役雙方數據、比分幾乎都差不多，關鍵在臨門一腳，對手15個破發點只掌握了7個，反觀「海峽組合」9個破發機會就破了對手7次，「海峽組合」在面對被破發時，顯現出「強心臟」頂住壓力；另一方面也顯示，「海峽組合」一旦出現破發機會時不手軟，贏球的效率比對手來得高。比賽最後逆轉擊敗對手，挺進第三輪。
